高志森: 7200萬人口的大灣區比整個法國或英國或西班牙的市場更大 田啟文:「我係香港人，我拍出嚟嘅電影就係香港電影」

視點31：【UA的離去–理想與現實】
開創多項戲院先河的UA戲院，宣布因經濟原因及疫情衝擊，去年曾被政府三度勒令停業，最終要結束營業，網民紛紛表達可惜。最近，新舊世代就「香港電影已死」熱烈討論。香港電影由70年代起播種，到8、90年代進入盛世；但最近興起與內地製作合作片，新一代的香港電影將有何改變？香港電影是否已死、能否絕處逢生？還是只是休養生息、靜待盛世重現的時代？

【香港電影盛世？田啟文、高志森、游學修@試當真、曾麗芬】
過去、現在、未來
八九十年代，香港電影揚威海外，生產電影數目之多，有人形容為「盛世」。不過，到今時今日，巳經變為討論「香港電影係咪巳死？」，資深電影人蕭若元與九十後演員兼導演游學修，早前就此話題於社交媒體隔空激辯，成為一時熱話。從不同世代看電影界變化，由八、九十年的風光、後來北上發展，到今天如何在疫境求出路，隨著社會事件發展，合拍片減少，香港本土電影如何反映時代，港區國安法實施後，這些香港電影人有何想法，大灣區電影是香港電影重生的好機會？對香港電影的未來發展，看法可以很不同。電影發行人曾麗芬與演員兼導演游學修認為，電影要引發共鳴，帶出日常的喜怒哀樂，觀眾才會入場看戲。高志森北望神州，認為7200萬人口的大灣區比整個法國或英國或西班牙的市場更大，大灣區電影前景無可限量。電影人田啟文則忠告不要忘記自己的定位，「我係香港人，我拍出嚟嘅電影就係香港電影啦」。
(編導：陳淑怡、呂樂)

【更改香港選舉制度特首感覺「圓滿」】
全國人大在北京舉行會議，即將表決修改香港選舉制度相關的草案；特首林鄭月娥率先接受內地傳媒訪問，形容今次感受「圓滿」，認為香港一方面要社會安全、更需要政治上安全。有政治學者及民主派成員認為，選舉制度的改變會收窄泛民的參選空間，甚至推翻多年的香港民主進程。不過林鄭月娥否認修改選舉方法是要「處理民主派」。

又係呢d1人1蚊點會窮嘅理由，信果個都on9

爛尾樓

香港人留低搵食就要變成咁款，好聽啲講咪識時務者為俊傑囉。

唔好講笑啦低智森，就算你依家拍套蜜桃成熟時，中共會畀大灣區戲院上咩？

美國人低智森，拋妻棄女係夏威夷，自己就係香港搞焦x舞台劇

再大既問題,除以13億中國人都只不過係微不足道

佢老婆仔女慶幸比佢拋棄，otherwise 日日聽住條廢老雞蟲鳩up真係頂唔順

佢岩，但係人仲有一樣野，係靈魂

而高志森可能已經無左

人多有撚用

7億人唔夠5000蚊年薪

試當真

低志森真係好撚柒,救命.
依家係大陸佬都唔撚中意睇你拍嘛

大陸電影(尤其低智森拍果啲) 出到外國就算其他華語地區如台灣香港都冇人睇
而有國際視野既電影
係美國加拿大等英語系國家 包括整個文明社會都有市場
唔會大過成個大灣區咩?
地球夠七十幾億人口 賺晒佢地錢唔係仲好?

收撚皮啦低智森

佢地唔明白，從一開始中國就冇諗過益其他人，包括香港人。睇外資就知道，利用完你就會一腳踢走你。

其實田雞算有心

其實 1人1蚊 呢句錯唔晒，大灣區乃至中國市場確實大

不過同中共謊言一樣，佢只係講你聽你半句

後半句係 有7200萬人同你競爭，而呢7200萬人對市場既瞭解全部都熟過香港人，無論係國情 政策 定係消費者習慣你都玩唔過人地

點爭？

中共最識講呢啲partial 'truth'

打左針未ar

非大灣區有14億減7200萬咪仲勁？

田雞好嘢

佢好似Bob 叔

賺一人一蚊 咁大陸一早冇窮人啦
實質你識人咪發達囉
世界每個地方做生意係都需要人脈 但係支那做生意 人脈係盤生意嘅最重要沒有之一嘅因素

咁好搵你仲留喺香港做太空人？發咗達未？

一味淨係睇住個錢

成段片比件垃圾拉低哂質素開口埋口都支那支那